[法律撚] 呢個情況我有無得報警？

事件源於一個LOL 帳號，3年前左右有個朋友送左個LOL 低LV AC 比我，當時大約十幾LV，咩英都無，我一直用個AC用到而家，都買左幾百蚊點，亦有一半以上英，20 rune pages, 總之都唔算少野，值幾個錢。

話說尋日同一位朋友有口角，佢就改左我個AC既密碼，話要收返個AC，咁登記email係佢，咁佢又真係可以改我個密碼，但我投資既時間同金錢就無晒，有同學亦記得佢親口話將AC送比的我，我亦係因為咁好放心咁玩個AC，如果有人証明佢將AC送左比我，而佢改左密碼去偷我AC入面既財產，咁我係咪可以去報案？

我上網quote左條法例：

章： 200 標題： 刑事罪行條例 憲報編號：
條： 161 條文標題： 有犯罪或不誠實意圖而取用電腦 版本日期： 30/06/1997
(1) 任何人有下述意圖或目的而取用電腦─
(a) 意圖犯罪(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；
(b) 不誠實地意圖欺騙(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；
(c) 目的在於使其本人或他人不誠實地獲益(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；或
(d) 不誠實地意圖導致他人蒙受損失(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)，
即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁5年。
(2) 就第(1)款而言，“獲益”(gain) 及“損失”(loss) 的適用範圍須解釋作不單擴及金錢或其
他財產上的獲益或損失，亦擴及屬暫時性或永久性的任何該等獲益或損失；而且─
(a) “獲益”(gain) 包括保有已有之物的獲益，以及取得未有之物的獲益；及
(b) “損失”(loss) 包括沒有取得可得之物的損失，以及失去已有之物的損失

其實唔係佢話送比我，我係唔會投放時間入個AC到，我估一定有人話死蠢個D，但而家事情發生左，我應該可以點做？

點解咁撚多LoL 求救post
變月經咁濟

我諗我呢個情況都算少見？

報左警，po證明再講

無野證明到佢親口講送個ac比你，疑點利益歸於被告

有人聽到，多過一個，算唔算？

要有證據佢話送比你先得，人證都冇用，除非佢白痴自己同警察講係送比你。疑點利益歸於被告，你應該幾難擺返。

朋友黎嫁嘛，唔岩咪傾到岩囉，咁大個人唔係要教呀？

你個朋友都幾小學雞

其實報呢D案的確唔係就咁報，係去防止科技罪案小組報，我CHECK過應該有得追，問題在於佢算唔算偷我野

係

哦，咁就無計啦，傾試過啦，但就係傾唔掂

你朋友小氣，你仲小氣，去告自己個朋友。

你個情況幫唔到你

但如果係online game比人偷野真係可以報警
但你要知邊個偷野 最好有埋佢資料
咁樣差佬先會幫你做野 好快會拎得返/賠錢

利申：比同學爆ac 報警後1個月內收返錢

樓主我係你就認真咁同你個朋友傾 拎番個ac
為左個lol ac搞到要報警 真係拎唔番咪絕交囉
幾百蚊買過個ac玩啦

利申 lol ac比個仆街仔fd開掛封左

小氣係架，不過只係做REFENCE姐，又唔一定告

咁又岩

If consideration does not exist, contract under seal are required to legalise the contract
所以樓主應該報驚都無用

利申9up 唔係讀law

遊戲黎姐 quit game仲好啦

唔緊要，我決定同佢傾多次

樓主仲小學雞喎
唔係諗點維繫翻個朋友 而係為左果小小野就諗住報警告人

其實都應該無，試過比人ddos 都唔受或hea 你(有business impact).

on9 先玩lol, 以前俾毒撚roommmate 嘈到訓唔著.

係, 除非dum左好多錢, 搞咁大單野曬時間曬人力物力